(又係強國)少年攝過量咖啡因猝死

少年攝過量咖啡因猝死

【明報專訊】美國一名16歲健康少年，因在兩小時內喝下大量高咖啡因飲料，導致心律不整死亡。南卡州高中生克里普（Davis Allen Cripe）上月26日在兩小時內喝了麥當勞的牛奶咖啡、大裝Diet Mountain Dew汽水和一罐能量飲品，不久在學校暈倒，其後死亡。驗屍官沃茨（Gary Watts）周一在記者會表示，解剖顯示克里普沒心臟病，體內亦沒發現藥品或酒精。

美國兒科學會建議，12至18歲青少年每天不應攝取超過100毫克咖啡因。歐洲食品安全局2015年指出，攝取逾400毫克的咖啡因可導致心跳加速、血壓增加等問題。克里普估計當時在短時間內喝了約470毫克咖啡因。

（BBC/CNN）

台灣都有咖啡因含量標示，仲要規定成人每日勿攝取超過200毫克咖啡因。

渣ga

朝早飲左咖啡
下就 飲左 red bull
點算

試過飲咖啡溝可樂 果晚眼光光

唔死咪偷笑仲想點

一片咖啡因片200mg
日日食1-2片都冇事

我血壓過低係咪日日飲杯咖啡仲好

原來死得人

挑戰下一次3片先再講

食來做乜？香港境內食？

食得個|1，2塊就唔好拎出黎講呀

咁後生就死左

咁就死
好似幾易
即係red bull幾多罐？

今日飲左三杯咖啡 一杯奶茶
算唔算高

一罐雀巢香濃幾多咖啡因

一次過飲四五罐就得

估就當真
話佢食完白粉死左啦

睇佢飲D野唔算太癲
係因為短時間/後生, 定係"能量飲品"(仲要唔開名)先係主因

可樂咪都唔好飲咁多?

之前試過連對三支3xxml redbull 之後出街唔夠粒鍾暈低左入廠 個時18歲 諗起都覺自己on9

上癮 吸毒